% página de título principal (obrigatório)
\maketitle

% título em outro idioma (opcional)
\noindent\rule{\textwidth}{1pt}

% resumo em português
\begin{resumoumacoluna}
    O presente trabalho apresenta o desenvolvimento de uma aplicação web voltada para resolver problemas financeiros em grupos, como em compras coletivas, onde as contribuições financeiras dos participantes variam, e nem todos realizam pagamentos. A situação abordada é comum em atividades cotidianas, como compras em supermercados para dividir entre amigos ou familiares, onde a divisão justa das despesas pode se tornar um problema.
    As tecnologias empregadas incluem JavaScript no front-end, além de Python no back-end, e um banco de dados relacional para armazenar as informações das transações.
    A aplicação visa simplificar a divisão de despesas em grupos, minimizando possíveis conflitos e promovendo a transparência. Com uma interface simples e intuitiva, a solução proposta também abre portas para futuras expansões, como a inclusão de funcionalidades adicionais, integração com serviços de pagamento digital e geração de relatórios financeiros.
   
    \vspace{\onelineskip}
    
    \noindent
    \textbf{Palavras-chave}: aplicação. pagamentos. contribuições. dividir. proporcional. transparência. 
\end{resumoumacoluna}


% resumo em língua estrangeira, opcional
\renewcommand{\resumoname}{Abstract}
\begin{resumoumacoluna}
\begin{otherlanguage*}{english}
    The present work introduces the development of a web application designed to solve financial problems in groups, such as collective purchases where participants' financial contributions vary, and not everyone makes payments. The situation addressed is common in everyday activities, such as grocery shopping to be shared among friends or family members, where a fair division of expenses can become complicated.
    The technologies used include JavaScript on the front-end, as well as Python on the back-end, and a relational database to store transaction information.
    The application aims to simplify the division of expenses in groups, minimizing potential conflicts and promoting transparency. With a simple and intuitive interface, the proposed solution also opens the door to future expansions, such as the inclusion of additional features, integration with digital payment services, and the generation of financial reports.

    \vspace{\onelineskip}

    \noindent
    \textbf{Keywords}: application. payments. contributions. divide. proportional. transparency. 
\end{otherlanguage*}  
\end{resumoumacoluna}


\begin{center}\smaller
    \textbf{Data de submissão}: elemento obrigatório. Indicar dia, Dezembro, 2024 \\
    \textbf{Data de aprovação}: elemento obrigatório. Indicar dia, Dezembro, 2024
    % \textbf{Identificação e disponibilidade}: elemento opcional. Pode ser indicado 
    % o endereço eletrônico, DOI, suportes e outras informações relativas ao acesso.
\end{center}